連黎巴嫩都識提前國會選舉，解決政治危機[sosad]屌你老味港共

【Now新聞台】黎巴嫩貝魯特港口大爆炸觸發的大規模示威持續，示威者與警方爆發衝突，造成至少一名警員死亡，超過230人受傷。黎巴嫩總理呼籲提前舉行國會選舉，以解決國家危機。

入夜後，貝魯特市中心的烈士廣場仍有示威者聚集，有人放火燒車和投擲煙花。警方發射催淚氣體及橡膠子彈驅散，多人受傷。有一名警員被示威者追趕時，墮進電梯槽傷重不治。

部分示威者闖入黎巴嫩外交部等政府部門，說要將政府交還給人民，又指摘政府貪腐和管理不善，導致大爆炸悲劇。

貝魯特大爆炸至今造成至少158人死亡，6000人受傷，約30萬民眾無家可歸。

總理迪亞卜呼籲提早舉行國會選舉，指提早舉行大選是唯一解決國家的結構性危機的方法。

歐洲理事會主席米歇爾到當地與黎巴嫩總統奧恩會面，指歐盟將向黎巴嫩提供緊急救援隊伍和協助當局重建。阿拉伯聯盟秘書長蓋特說，會動員阿拉伯國家力量向黎巴嫩伸出援手，亦會協助調查大爆炸的原因。

不過咁講
黎巴嫩同香港嘅國會選舉有點類似
就係現行選舉方法無乜公信力

黎巴嫩目近年的政治及經濟危機，根源在於其族群組成複雜，導致政治僵化，繼而令管治失效，黎巴嫩人完全不支持目前體制。馬克龍說的「新政治協議」，就是要建立新的政治體制，取代目前已運行30年的一套。

黎巴嫩1975-90曾發生15年內戰，為了平息內戰，目前體制把政治要職、國會議席等，嚴格按教派分配，例如總統要由馬龍尼教派的人出任，總理由遜尼派穆斯林擔任，國會議長由什葉派穆斯林出任，而國會議席，基督徒和穆斯林各佔一半，兩邊再按各教派進一步分配。

這個體制平衡了各教派，但也造成各派精英長年盤踞要職，過去30年由同一堆勢力執政，於是政要漸漸只顧保護自己的利益，不理民生，政府貪污、浪費及挪用公帑情況嚴重，然後公共服務、就業市場等情況惡劣，貧富嚴重不均（例如最窮一半人口只賺到10%薪金）。

宗教行頭